陳天華嘅警世鐘可唔可以用落香港人身上？

將洋人轉做中國人，將中國人轉做香港人

附link睇警世鐘

一百年前嘅人嘅睇法同依家中國人咁似

可能以前得呢啲人或者知識份子先有民族主義情緒，覺得自己民族要有獨立自主精神，仲係好嚮往自由嗰隻，平民百姓仲係乜嘢都唔理
但中共而家就用呢種情緒去激起平民百姓嘅愛國心，但可能無咗知識青年嗰種批判性思維，就變咗盲目嘅愛國心

我覺得有啲唔同，就係佢同而家中國人嗰種都係愛國心，但唔同嘅係中國人而家嘅愛國心就係仇視外國，覺得外國一啲值得學習嘅嘢都無，覺得中國係最強大嘅
而陳天華就有講到點解外國好過中國，要學習佢嘅咩嘢，例如興辦學堂，教育普及等等，明顯係有讀過下書，知中國係咩困境，需要啲咩，尤其係喺獨立自主同自由方面上
但而家嘅中國人反而係對問題視若無睹，或者唔覺得有咩問題，覺得中國係最好嘅，呢個我諗就係佢同而家中國人有嘅分別

各國的兵很貴重的，倘若死了幾十萬，他就要怕中國，不敢來了。就是他再要來，漢人多得很，死去幾百萬、幾千萬也是無妨的。若是把國救住了，不上幾十年，這人口又圓滿了...

我這人人笑罵個個欺陵將要亡的中國，一朝把國勢弄得蒸蒸日上起來，使他一班勢利鬼，不敢輕視，倒要恭維起來。見了中國的國旗，莫不肅然起敬，中國講一句話，各國就奉爲金科玉律。無論什麼國，都要贊歎我中國，畏服我中國，豈非可快到極處嗎...

奮呀！奮呀！奮呀！於今的中國人怕洋人怕到了極步，其實洋人也是一個人，我也是一個人，我怎麼要怕他？有人說洋人在中國的勢力大得很，無處不有洋兵，我一起事，他便制住我了。不知我是主，他是客，他雖然來得多，總難得及我。在他以為深入我的腹地，我說他深入死地亦可以的。只要我全國皆兵，他就四面受敵，即有槍砲，也是寡不敵眾。古昔夏朝有一個少康皇帝，他的天下都失了，只剩得五百人，終把天下恢復轉來。又戰國的時候，燕國把齊國破了，齊國的七十餘城都已降了燕國，只有田單守住即墨一城，到後來終把燕國打退，七十餘城又被齊國奪回。何況於今十八省完完全全，怎麼就說不能敵洋人呢？就是只剩得幾府幾縣，也是能夠獨立的。阿非利加洲有一個杜蘭斯哇國，他的國度只有中國一府的大，他的人口只有中國一縣的多，和世界第一個大國英吉利連戰三年，英國調了大兵三十萬，死了一半，終不能把杜國做個怎麼樣。這是眼前的事，人人曉得的，難道我連杜國都不能做得嗎？杜國的人，敢把這麼樣小的國和這麼樣大的國打仗，這是何故呢？因為杜國的人，人人都存個百折不回的氣概，人人都願戰死疆場，不願做別人的奴隸，所以能打三年的死仗。中國的人沒有堅忍的志氣，一處敗了，各處就如鳥獸散了。須知各國在中國已經數十年了，中國從前一點預備都沒有，槍砲又不完全，這起頭幾陣，一定是要敗的。但敗得多，閱歷也多，對付各國的手段也就精了。漢高祖和楚霸王連戰七十二陣，陣陣皆敗，最後一勝就得天下。湘軍打長毛，當初也是連打敗仗，後來才轉敗為勝。大家都要曉得這個道理，都把精神提起，勇氣鼓足，任他前頭打了千百個敗仗，總要再接再厲。那美國獨立，也是苦戰了八年才能夠獨立的。我如今就是要苦戰八十年，也應該要支持下去。怎麼要膽小！怎麼要害怕！這個道理，我實在想他不透。俗語說的，「一人捨得死，萬夫不敢擋。」一十八省，四萬萬人，都捨得死，各國縱有精兵百萬，也不足畏了。
前文都好重要，感覺想叫中國人唔好怕死
其實而家中國人都係咪好驚死
如果一隊解放軍被人打到落花流水，會唔會成支解放軍四散

但目標其實係一樣
就係令中國重新成為天朝大國
既然依家已經做到
洋學同自由民主就唔再重要